% based on baposter example
\documentclass[portrait,final]{baposter}
%\documentclass[a4shrink,portrait,final]{baposter}

\tracingstats=2

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
%\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{times}
\usepackage{calc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{relsize}
\usepackage{multirow}
\usepackage{bm}
\usepackage{verbatim}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}

\usepackage{pgfbaselayers}
\pgfdeclarelayer{background}
\pgfdeclarelayer{foreground}
\pgfsetlayers{background,main,foreground}

\usepackage{helvet}
%\usepackage{bookman}
\usepackage{palatino}
\usepackage{pstricks}


\newcommand{\captionfont}{\footnotesize}

\selectcolormodel{cmyk}

\graphicspath{{../img/}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Multicol Settings
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setlength{\columnsep}{0.7em}
\setlength{\columnseprule}{0mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Save space in lists. Use this after the opening of the list
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\compresslist}{%
\setlength{\itemsep}{1pt}%
\setlength{\parskip}{0pt}%
\setlength{\parsep}{0pt}%
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Begin of Document
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Here starts the poster
%%%---------------------------------------------------------------------------
%%% Format it to your taste with the options
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Define some colors
\definecolor{silver}{cmyk}{0,0,0,0.3}
\definecolor{yellow}{cmyk}{0,0,0.9,0.0}
\definecolor{reddishyellow}{cmyk}{0,0.22,1.0,0.0}
\definecolor{black}{cmyk}{0,0,0.0,1.0}
\definecolor{white}{cmyk}{0,0,0.0,0.0}
\definecolor{darkYellow}{cmyk}{0,0,1.0,0.5}
\definecolor{darkSilver}{cmyk}{0,0,0,0.1}

\definecolor{lightyellow}{cmyk}{0,0,0.3,0.0}
\definecolor{lighteryellow}{cmyk}{0,0,0.1,0.0}
\definecolor{lighteryellow}{cmyk}{0,0,0.1,0.0}
\definecolor{lightestyellow}{cmyk}{0,0,0.05,0.0}

%%
\typeout{Poster Starts}
\background{
  \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]%
    \draw (current page.north west)+(-2em,2em) node[anchor=north west] {\includegraphics[height=1.1\textheight]{silhouettes_background}};
  \end{tikzpicture}%
}

\newlength{\leftimgwidth}
\begin{poster}%
  % Poster Options
  {
  % Show grid to help with alignment
  grid=no,
  % Column spacing
  colspacing=0.8em,
  % Color style
  bgColorOne=white,
  bgColorTwo=lightestyellow,
  borderColor=reddishyellow,
  headerColorOne=lighteryellow,
  headerColorTwo=reddishyellow,
  headerFontColor=black,
  boxColorOne=white,
  boxColorTwo=lighteryellow,
  % Format of textbox
  textborder=faded,
  % Format of text header
  eyecatcher=yes,
  headerborder=open,
  headerheight=0.08\textheight,
  headershape=roundedright,
  headershade=plain,
  headerfont=\Large\textsf, %Sans Serif
  boxshade=plain,
%  background=shade-tb,
  background=plain,
  linewidth=1.5pt
  }
  % Eye Catcher
  {}
  % Title
  {Верификация в компиляторах Java \\
  \large Интеграция семантических верификаторов в компиляторы языка Java}
  {\vspace{0.3em} \large Александр Клепинин, Артем Мелентьев, УрГУ, г. Екатеринбург}
  % University logo
  {% The makebox allows the title to flow into the logo, this is a hack because of the L shaped logo.
      \makebox[8em][r]{%
      \begin{minipage}{16em}
        \hfill
        \includegraphics[height=7.0em]{URGU_logotype_short_black}
      \end{minipage}
    }
  }

  \tikzstyle{light shaded}=[top color=baposterBGtwo!30!white,bottom color=baposterBGone!30!white,shading=axis,shading angle=30]

  % Width of left inset image
     \setlength{\leftimgwidth}{0.78em+8.0em}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Now define the boxes that make up the poster
%%%---------------------------------------------------------------------------
%%% Each box has a name and can be placed absolutely or relatively.
%%% The only inconvenience is that you can only specify a relative position 
%%% towards an already declared box. So if you have a box attached to the 
%%% bottom, one to the top and a third one which should be in between, you 
%%% have to specify the top and bottom boxes before you specify the middle 
%%% box.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    %
    % A coloured circle useful as a bullet with an adjustably strong filling
    \newcommand{\colouredcircle}[1]{%
      \tikz{\useasboundingbox (-0.2em,-0.32em) rectangle(0.2em,0.32em); \draw[draw=black,fill=baposterBGone!80!black!#1!white,line width=0.03em] (0,0) circle(0.18em);}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\headerbox{1. Проблемы}{name=problems,column=0,row=0}{
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Универсальные ЯП:}
\begin{itemize}\compresslist
  \item Не учитывают специфики проекта
  \item Необходим дополнительный семантический контроль для специфичных областей
\end{itemize}
\subsection*{Внешние верификаторы:}
\begin{itemize}\compresslist
 \item Примеры: PMD (source code), FindBugs (byte code)
 \item Предоставляют готовые верификаторы, специфичные верификаторы все равно нужно писать самому
 \item Дублируют функционал компилятора (lexer, parser)
 \item Необходимо встраивать в процесс сборки
\end{itemize}
  \vspace{0.3em}
 }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \headerbox{Схема доступа к компилятору:}{name=Schema,column=1,row=0}{
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \includegraphics[scale=0.237]{compiler}
  }
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \headerbox{3. Идея}{name=Idea,column=1,below=Schema}{
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{itemize}\compresslist
 \item Интеграция в компиляторы
 \item Доступ к синтаксическому дереву \underline{(AST) компилятора} для верификаторов
 \item \underline{Единый API} для написания верификаторов, независимый от компиляторов
\end{itemize}
}
\headerbox{4. Примеры использования}{name=Examples,column=1,below=Idea}{
\begin{itemize}\compresslist
 \item Проверка кода при компиляции прямо в среде разработки, системе сборки.
 \item Создание верификаторов, работающих сразу на нескольких компиляторах и средах разработки.
 \item Возможности расширения языка:
 \begin{itemize}
  \item AOP
  \item Генерация кода
  \item Макропроцессинг
 \end{itemize}
\end{itemize}
  }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \headerbox{Пример}{name=Before,column=0,below=Examples}{
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    Пример ошибочного кода в Eclipse IDE: \\
    \includegraphics[scale=0.42]{eclipseBefore}
  }
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \headerbox{Действие JUAST}{name=After,column=1,below=Examples}{
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    Действие juast.jar на Eclipse IDE: \\
    \includegraphics[scale=0.42]{eclipseAfter}
  }
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\headerbox{2. Цели}{name=Goals,column=0,below=problems, above=Before}{
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{itemize}\compresslist
 \item Разработка способа верификации программ, \underline{совмещенной} с процессом \underline{компиляции} на компиляторах языка Java
 \item Поддержка различных компиляторов, сред разработки и систем сборки
\end{itemize}
  \vspace{0.3em}
}
  
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \headerbox{5. Сделано}{name=Done,column=2, row=0}{
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{itemize}\compresslist
\item Библиотека для написания верификаторов ``Java Unified AST''
\item Подключается в компиляторы как обычная библиотека \\ (javac~-cp~juast.jar). Не требует модификации компилятора.
\item Запускает верификаторы после синтаксического и семантического анализов
\item Демонстрируется на нескольких верификаторах (контроль закрытия ресурсов, запрет вызовов некоторых конструкторов/методов) и расширений (перегрузка операторов)
\item Поддержка компиляторов  \underline{Javac} 6+ и \underline{Eclipse Compiler for Java} (ECJ) 3.5+
\item Поддержка сред разработки \underline{Eclipse 3.5+} и \underline{Netbeans 6.9} без необходимости установки расширений.
\item Открыт исходный код: http://bitbucket.org/amelentev/juast/
\end{itemize}
 \vspace{0.3em}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \headerbox{6. Реализация}{name=Impl,column=2, below=Done}{
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{itemize}\compresslist
 \item Интеграция с компиляторами посредством стандарта JSR269 и внутренних интерфейсов javac и ecj.
 \item Интерфейсы унифицированного AST и адаптеры к реализациям javac и ecj
 \item Верификаторы в juast:
 \begin{itemize}\compresslist
  \item Проверяют корректность в процессе обхода AST
  \item Помечают обнаруженные ошибки в узлах AST
  \item Компиляторы выводят ошибки в стандартном для них виде
 \end{itemize}
\end{itemize}
  \vspace{0.3em}
  }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \headerbox{7. Планы}{name=Future,column=0, span=2, below=Before}{
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{itemize}\compresslist
\item Разработка языка описания верификаторов (адаптация существующего либо создание нового)
\item Полная интеграция в среды разработки с интерфейсами конфигурирования
\item Апробация в реальном процессе разработки промышленного ПО
\item Интеграция результатов в Checker Framework - проект верификации типов Java
\begin{itemize}\compresslist
 \item Получен грант GSoC2010, проект ``Migrate Checker Framework to use Universal AST'', \\ 
 http://code.google.com/p/checker-framework/
 \item checker framework на данный момент поддерживает только компилятор Javac версии~7.
 \item Проект предполагает миграцию на использование унифицированного синтаксического дерева
 \item Расширит поддерживаемые компиляторы (javac v6, ecj) и среды разработки (Netbeans, Eclipse)
 \item Руководители: Programming Languages and Software Engineering Lab at the University of Washington (Авторы стандарта JSR308: Type Annotations, включённого в Java7)
\end{itemize}
\end{itemize}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \headerbox{Запись верификаторов}{name=Langs,column=2, below=Impl}{
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[scale=0.38]{future}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \headerbox{Ссылки}{name=Links,column=2,span=1, below=Langs, bottomaligned=Future}{
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  email: amelentev @ gmail . com \\
  http://bitbucket.org/amelentev/juast/
  }

\end{poster}%
\end{document}
